【逆權運動】閉門青年會面派口罩避連登仔 民建聯「師奶」：老公擺街站日日俾人鬧

特首林鄭月娥前日與教育局局長楊潤雄、民政事務局局長劉江華及中聯辦代表出席由遊樂場協會主辦的閉門青年論壇，雖然林鄭政府試圖與社會再connect，惟當局拒回應五大訴求下，困局難解。據《蘋果》了解，會面甫開始已陷入「Dead Air」，要主持主動邀請才有人願開腔，一名聲稱父親是警員、丈夫是民建聯區議員的「師奶」則激動質問林鄭：「對唔對得住建制派對你嘅支持？」，甚至要求林鄭「做啲嘢幫建制派」。而會議結束時，主辦單位稱由於連登仔在網上公佈會議時間與地點，有傳媒已在場外採訪，著與會青年不用擔心，「我哋已經有後著，我哋準備咗40個口罩」，指青年可戴口罩離開。

有關閉門論壇中，一名自稱首份工作於新界社團聯會上班，父為警員的「師奶」不斷質問林鄭，先問及如何重建巿民對警隊的信心，透露有大學同學替子女報讀學前班時不敢如實填報丈夫任職警察，又指有同學準備下一胎「要去加拿大生」，「呢個完全係香港人而家嘅諗法，就係想離開香港！」。她其後激動質問林鄭：「我想問你對唔對得住建制派對你嘅支持？」，原來其丈夫是民建聯區議員，服務社區12年，現時最多人問她「你老公輸咗點算？」，稱見到連儂牆貼滿丈夫被打交叉的樣子，以及「一票不投民建聯」的字句時感心痛，又吐苦水指丈夫落區擺街站時被街坊指罵，但丈夫仍不斷「搵藉口」替林鄭解釋，指建制派與政府關係相輔相成，她促林鄭：「我好希望妳做啲嘢幫吓建制派！」

林鄭回應時只稱香港現行政治體制內，特首與特區政府並無政黨支持，「我哋嘅伙伴、我哋嘅支持，就係嚟自今日嘅建制派，今次事件對建制派係一個好大嘅傷害」，但她稱能夠為建制派「減壓」的「都係個大環境、大氣候要好」，聲稱：「我相信去到今日，唔係話為佢起個巴士站上蓋，或者起條天橋，可以解決到呢個問題」。

至於如何化解社會撕裂，林鄭則指難得仍有青年願意向官員和平表達意見，坦言在座青年「對我哋真係好包容」：「我切身處地，如果我係喺你哋嗰邊，可能對住今日嘅政府首長，都滿懷怒氣」。

錄音亦揭示，與會的民政事務局局長劉江華席間曾主動替林鄭澄清，指林鄭所講的減少暴力及建設對話平台的關係，「其實呢兩種關係係平行進行，並唔係一個先後嘅問題」。劉又指，政府早前邀請多名「有心人」到禮賓府閉門交流，是想探討社會當前出現的問題，以及香港如何走下去，「其實係回應緊大家頭先講，嗰一個獨立委員會嗰樣嘢」，稱監警會進行調查外，可能有其他方面政府亦要了解及調查，「（政府）其實而家係開緊呢個機器，係去籌組呢件事，所以係開緊展」。

-----------------------------

8.31五周年民陣再集結
日期：8月31日（星期六）
時間：下午2時30分集結，3時起步
地點：中環遮打花園遊行至中聯辦
註︰不反對通知書申請中
主辦︰民間人權陣線

[置頂-連登改變世界]929全球集會抗赤納粹，召喚攬炒巴，G20巴，動畫巴，各文宣巴

幫推上頂，香港人我地要一齊做
#Chinazi
#ProtectOurCountry
#StandwithHongKong
#NomadeinChina

大家申請咗Twitter AC未，記得用新email注冊

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

師奶定年青人呀
點呀

點解有師奶 邊撚個

去加拿大生 含撚啦你
最撚好笑係有準備係派口罩，仲話執政，笑撚死人。

建制派正condom
所有撐政府既都係Condom

=_=

????

姐係點？ 原來係比機會建制屌林鄭既大台？ 係唔係咁？

建制有腦就一早ban撚左送中，唔單止拎光環啊，仲拎埋未來幾屆議席Tim la

真係五十步笑百步

政府終於出賣班保皇黨

有無人知邊個

原來其丈夫是民建聯區議員，服務社區12年，現時最多人問她「你老公輸咗點算？」

唔撚好諗住幫建制洗白
佢地同班狗都係滿手鮮血

屌你老母梗係無政黨支持啦，閪婆好撚串咁過保蝗一棟棟架嘛

好想知

雖然成日話人condom
今次建制派真係完全係condom
想屌又唔敢屌 真係狗黎
除左扮講人話既田二少 同埋 6月壯士斷臂既石禮謙（仲要0票當選驚閪）
其他真係全部變condom

新界社團聯會，12年即係2007年當選

更加證明入面全部係自己友

wiki睇咗下
好多都連任好難filter

全部自己友都搞唔掂，點收科

正義之師點會蒙面？

應該都係賤種嚟㗎喇

唔知係咩區嘅呢

carrie記住做到下年立法會唔好咁快走住

堂堂正正，點解要帶口罩呀

我相信去到今日，唔係話為佢起個巴士站上蓋，或者起條天橋，可以解決到呢個問題

有無人覺得呢段值得煲大？打晒開口牌講，即係平時會幫保皇區議員起d公共設施，俾佢地以成功爭取黎拎光環呃選票，換取對政府同特首既忠心支持，而政府根本唔係真心為市民起設施
咁樣擺明係利益輸送啦，仲未計d小型工程係咪判俾自己友添